（科學實驗）利用凹面鏡可唔可以燒著一個人？

近日見到啲暴徒拎著支強力白光laser扮電筒

突然諗起以前科學堂教過嘅

凸面鏡有發散效果
凹面鏡有聚光散果

到底凹面鏡嘅最大反射程度有幾大？

有冇物理JJ可以解答下小弟？

Pish

嗰object會郁你點燒？

其實我都知應該燒唔到
但會唔會反射得勁過佢原本射過嚟嘅效果？

佢唔會長時間射一個位

若然有好多手足（十支強Laser)同時射落凹面鏡
利用聚焦功能可以一瞬間令人燒起？

利申想了解科學嘅深奧之處

放大鏡能夠加強 光強度？

早知禾中學就讀物理科拉
禾真系巧後悔

你好似調轉左兩種鏡

佢唔係講透鏡

你個焦距幾大？

Mythbuster試左, 唔得

兩隻鏡係咪倒轉左